---
tags:
  - Linux
  - école
  - application
---


# Primtux

Libre et gratuit, sécurisé, fonctionnant sur tous les ordinateurs, même anciens, PrimTux est système informatique complet dédié à l’apprentissage et conçu par des pédagogues, pour l’école et la maison.


## Liens

[Le site](https://primtux.fr) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/primtux)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/groups/primtux/-/issues)


## Présentation générale

3 utilisateurs élèves: mini (3-6 ans, rose), super (6-8 ans, vert), maxi (8-10 ans, bleu) et un utilisateur prof/admin

### Primtux contient des applications libres créées par des professeurs, pour des professeurs et leurs élèves:

- Association [AbulÉdu](https://www.abuledu.org/)
- [Maxime Becquet](https://laclassedulama.fr/]), enseignant référent aux usages du numérique
- [Cyrille Biot](https://cbiot.fr/dokuwiki/start), directeur d’école
- Corinne Brutillot, professeur des écoles
- [Arnaud Champollion](https://forge.apps.education.fr/achampollion), enseignant référent aux usages du numérique
- Jean-Georges Cloarec, professeur des écoles à la retraite
- [Direction des Services Départementaux de l’Éducation Nationale de Lille](https://calculatice.ac-lille.fr/)
- [Direction des Services Départementaux de l’Éducation Nationale de Nantes](https://numerique53.ac-nantes.fr/ressources/applications/index.html)
- Monique Moizan, professeur des écoles spécialisée
- Cyrille Pasteur, conseiller pédagogique
- Florent Nouguez, [Classe de Florent](https://classedeflorent.fr/)
- [Association PragmaTICE](https://pragmatice.net/lesite/):
  - Christine Lemoine, PE en maternelle
  - Eric Chenavier, PE Formateur TICE dans l’Isere
  - Frédéric Mathy, PE Directeur d’école
  - Jacky Lepeintre, PE
  - Philippe Tassel, PE Formateur TICE à Paris
- Philippe Ronflette, professeur des écoles à la retraite


### PrimTux contient des applications issues du monde du libre:


- [Application de dessin](https://tuxpaint.org/)
- [Application de traitement d’images](https://www.pinta-project.com/)
- [Lecteur multimédia](https://www.videolan.org/)
- [Application de traitement de textes](https://fr.libreoffice.org/download/telecharger-libreoffice/)
- [Navigateur internet](https://www.mozilla.org/fr/firefox/new/)
- [Client de messagerie](https://www.thunderbird.net/fr/)
- [Applications éducatives](https://apps.kde.org/fr/categories/education/)
- [Générateurs d’exercices interactifs](https://app.lumi.education/)
- [Outils numériques libres](https://ladigitale.dev/)
- Et bien d’autres à découvrir...

## En images

<video autoplay="" muted="" loop="">
				  		<source src="https://primtux.fr/ptx8.mp4" type="video/mp4" />
		</video>